啟德跑道商業地流標

地政總署今日公布，啟德首幅商業海景地皮因地價標金未達政府底價而流標。高力國際香港估價及諮詢服務高級董事鄭亥延認為，最近香港旅遊業發展減慢及各種不利因素影響，發展商對酒店投資市場缺乏信心，預計他們會盡量減少酒店方面的總建築面積，故出價低於政府所定的底價。

他指，政府期望該塊地皮作價會高於早前批出的啟德跑道地，惟該行預期該地皮每呎樓面地價約為10,000元至13,000元，遠低於早前批出的啟德住宅地。

鄭亥延說，地皮約184,000 平方呎的酒店用地，將會提供180至230間達4至5星級酒店標準的客房，若每晚住宿定價為2,500元，並擁有平均超過85%的入住率，相等於落成後呎價約20,000元。他預計零售及寫字樓項目落成後，每平方呎售價約為20,000元至35,000元

爆泡沬

啟德啲AA唔係打哂飛機CBD2家咩？

酒店平過住宅

可想而知香港地做咩生意都唔夠炒樓好賺